\section{Nuværende metode til monitorering af fysisk aktivitet}
\subsection{Omkostninger i sundhedssektoren}
\subsubsection{Primær sundhedssektor}
\begin{itemize}
\item Udgifter til “teknologien” - spørgeskema
\item Udgifter ift. nuværende antal henvendelser til almen praksis
\end{itemize}
\subsubsection{Sekundær sundhedssektor}
\begin{itemize}
\item Udgifter ift. nuværende antal hospitalsindlæggelser
\end{itemize}
\subsection{Omkostninger i samfundet}
\begin{itemize}
\item Udgifter ift. fraværsdage og førtidspensionister
\item Udgifter ift. for tidlig død
\end{itemize}

\section{Aktivitetsarmbånd til monitorering af fysisk aktivitet}
\subsection{Omkostninger i sundhedssektoren}
\subsubsection{Primær sundhedssektor}
\begin{itemize}
\item  Udgifter (indkøb og vedligeholdelse) til aktivitetsarmbånd
\item Udgifter ift. et muligt antal henvendelser til almen praksis ved benyttelse af ny teknologi (hvis dette er muligt at estimere?)
\end{itemize}
\subsubsection{Sekundær sundhedssektor}
\begin{itemize}
\item Udgifter ift. et muligt antal hospitalsindlæggelser ved benyttelse af ny teknologi (hvis dette er muligt?)
\end{itemize}
\subsection{Omkostninger i samfundet}
\begin{itemize}
\item Udgifter ift. nedbringelse af antal fraværsdage og førtidspensionister (= tabt arbejdskraft) ved bedre monitorering af patienter (hvis vi har konkluderet dette i teknologi-afsnittet)
\item Udgifter ift. nedbringelse af antallet af for tidligt døde
\end{itemize}

\section{Sundhedsøkonomiske konsekvenser af en implementering af aktivitetsarmbånd}
\begin{itemize}
\item CUA
\item QALY
\end{itemize}
