
\chapter{Teknologi}

\section{Teknologiafgrænsning}
\begin{itemize}
\item Krav til urets funktioner: Hvad skal det kunne for at være brugbart til behandling/forbyggelse af videreudvikling for patienter med hypertension?
\begin{itemize}
\item Vandafvisende 
\item Hvilke aktiviteter er uret bedst til at registrere?
\item ...
\end{itemize}
\item Hvilke ure findes der, der opfylder disse krav? 
\item Hvilket af disse ure tages der udgangspunkt i i denne rapport?
\end{itemize}
Tag evt. udgangspunkt i 
\begin{itemize}
\item Kelly R. Evenson: Systematic review of the validity and reliability of consumer-wearable activity trackers 
\item K Kaewkannate: A comparison of wearable fitness devices
\end{itemize}

\section{Teknologibeskrivelse}
\begin{itemize}
\item Hvad består teknologien af?
\begin{itemize}
\item Hvilke dele består den af? (Hardware og software)
\end{itemize}
\item Hvor udbredt er teknologien? (Studier med noget statistik hertil.)
\item Aktivitetsarmbånd
\begin{itemize}
\item Hvilke sensor bliver brugt til at opsamle data
\item Et billede hertil!
\end{itemize}
\item Hvordan monteres/påføres teknologien 
\item Hvordan kalibreres teknologien til den enkelte person?
\begin{itemize}
\item Skal der udføres nogle test for at vide f.eks. hvilepulsen hos patienten? i så fald hvordan gøres dette?
\end{itemize}
\item Levetid for teknologien (Evt. Batterilevetid/Totale levetid)
\item Hvordan lagres og videregives informationen til en læge?
\end{itemize}

\section{Aktivitetsarmbånd til anvendelse af dokumentation af fysisk aktivitet}
\begin{itemize}
\item Hvordan kan aktivitetsarmbånd bruges til at vise fysisk aktivitet?
\begin{itemize}
\item Hvordan kan dette kobles til hypertension?
\item Hvilken viden skal både patient og læge have for at anvende teknologien i medicinsk sammenhæng?
\item Hvilke fordele og begrænsninger indebærer teknologien?
\end{itemize}

\end{itemize}

\subsection{Tilstrækkelig nøjagtighed af aktivitetsarmbånd til anvendelse i praksis}
\begin{itemize}
\item Hvor nøjagtig/pålidelig er teknologien for at kunne repræsentere fysisk aktivitet
\item Studier, hvor der er undersøgt reliability
\end{itemize}