\chapter{Indledning}
I Danmark dør 4.500 mennesker årligt som følge af fysisk inaktivitet, hvor fysisk inaktivitet jf. Sundhedsstyrelsen defineres som værende mindre end 2,5 times fysisk aktivitet per uge. \citep{aagaard2014} Fysisk inaktivitet har konsekvenser for kroppens fysiologiske tilstand og helbred, da det er en risikofaktor for psykiske sygdomme, livsstilssygdomme såsom type-2 diabetes eller visse hjertekarsygdomme, samt en for tidlig død for blandt andet patienter med type-2 diabetes og hypertension. \citep{motionsraad2007} 

Fysisk inaktivitet påvirker blandt andet kroppens kredsløb, muskler, knogler og metabolisme, hvilket vil resultere i en reduceret arbejdskapacitet for kroppen og eventuelt funktionstab. På længere sigt kan fysisk inaktivitet øge risikoen for tidlig død, da det er dokumenteret, at regelmæssig fysisk aktivitet nedsætter risikoen for tidlig død. \citep{motionsraad2007}

Sundhedsstyrelsen anbefaler, at voksne bør være aktive minimum 30 minutter dagligt med moderat intensitet, hvilket forstås som 40-59 $\%$ af den maksimale iltoptagelse pågældende eller motion, hvor man bliver lettere forpustet, men hvor det er muligt at føre en samtale.
Aktivitet i dagligdagen er nødvendigt i alle aldersgrupper, og anbefalingerne er specificeret til de enkelte aldersgrupper. Herunder er det understreget, at børn skal være fysisk aktiv minimum 60 minutter dagligt, samt at ældre skal lave udstrækningsøvelser. \citep{pedersen2011}

Fysisk aktivitet kan anvendes til at forebygge flere sygdomme, og en struktureret fysisk træning kan yderligere benyttes som en del af en behandling eller til at forebygge en eventuel videreudvikling af flere sygdomme. \citep{motionsraad2007} Dette kræver, at der fokuseres på fysisk aktivitet under behandling af patienter, hvor dette kan have en positiv effekt.

\textit{Telemedicin kan benyttes som en del af denne behandling, hvor hjemmemonitorering af fysisk aktivitet er en mulighed. Aktivitetsniveauet kan derved registreres af patienten selv, og dette kan efterfølgende evalueres af egen læge eller andet sundhedsfagligt personale. På denne måde kan patient og sundhedsselktoren spare besøg og transporter ved brug af opfølgning på indberettet data. \citep{medcom2010} - skal dette med? mere problemanalyse?}


%Dette projekt tager udgangspunkt i formålet at registrere fysisk aktivitetsniveau hos kronikere i almen praksis. Der vil hertil blive anvendt en medicinsk teknologivurdering håndbog, hvor fire elementer vil blive analyseret med formål at vurdere... - er dette relevant?



%[1]https://www.sundhed.dk/borger/sygdomme-a-aa/sundhedsoplysning/idraet-og-motion/fysisk-inaktivitet/ 

%[2]http://sundhedsstyrelsen.dk/publ/MER/2007/FYSISK_INAKTIVITET-KONSEKVENSER_OG_SAMMENHAENGE2007.PDF 

%[3]http://medcom.dk/media/1462/udredning-om-telemedicin-april-2010.pdf 

\section{Initierende problem}
Hvordan holdes styr på aktivitetsniveau ved patienter? 

Hvorpå er det muligt at kontrollere et givent aktivitetsniveau ved patienter? 